<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desenvolvimento on Blog do Diego Eis</title>
    <link>https://diegoeis.com/tags/desenvolvimento/</link>
    <description>Recent content in Desenvolvimento on Blog do Diego Eis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://diegoeis.com/tags/desenvolvimento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introdução bem rápida sobre vim</title>
      <link>https://diegoeis.com/introducao-bem-rapida-sobre-vim.html/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/introducao-bem-rapida-sobre-vim.html/</guid>
      <description>O vim é um editor de texto muito conhecido no mundo Linux. Embora conheça faz tempo, eu nunca o utilizei exatamente por que a curva de aprendizado é terrivelmente longa. Aposto que você conhece alguém que já ficou preso no vim quando foi editar um arquivo no servidor e nem sabia como salvar e sair do arquivo. Normal quando se está começando e nem tem ideia de como o vim funciona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atender bem para atender sempre</title>
      <link>https://diegoeis.com/atender-bem-para-atender-sempre.html/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/atender-bem-para-atender-sempre.html/</guid>
      <description>Não atender bem é uma das grandes falhas se você trabalha com web. Parece óbvio, mas um dos principais problemas de empresas, freelancers ou desenvolvedores é o atendimento, por mais simples que seja. Atender bem não é só levar o camarada para almoçar antes de fechar um grande negócio. Atender bem é algo complexo, caro e que toma tempo.
Quantas empresas você conhece que procuram saber realmente se o seu cliente está ou ficou satisfeito com o trabalho executado?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 dicas para se dar em trabalhos remotos</title>
      <link>https://diegoeis.com/6-dicas-para-se-dar-em-trabalhos-remotos.html/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/6-dicas-para-se-dar-em-trabalhos-remotos.html/</guid>
      <description>Ao contrário do que muitos acham, trabalho remoto (ou até um projeto freelancer) não é algo fácil. Eu sei que é o sonho de todo mundo ficar em casa, organizar o seu próprio horário para ir ao parque (cinema, praia, sítio, bar, prostíbulo etc etc etc) enquanto todo mundo se mata em um escritório.
Para ter esse privilégio, você não precisa ser só bom no que faz, você precisa ser responsável e ter disciplinas extras que vão além das suas responsabilidades técnicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre os pavões do mercado de front-end</title>
      <link>https://diegoeis.com/sobre-os-pavoes-do-mercado-de-front-end.html/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/sobre-os-pavoes-do-mercado-de-front-end.html/</guid>
      <description>Um desabafo sobre a autopromoção Eu gostava quando o mercado de front-end era mais simples. Quando não haviam tantos eventos. Quando não havia tanta gente querendo ser a estrela da vez. Eu gostava quando o mercado era pequeno, onde a maioria das discussões rolava em listas de discussões. Quando quase não haviam blogs sobre o assunto e os blogueiros que mais falavam tecnologia e também front-end eram profissionais de outras áreas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre o básico que você precisa aprender para ser um front-end</title>
      <link>https://diegoeis.com/sobre-o-basico-que-voce-precisa-aprender-para-ser-um-front-end.html/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/sobre-o-basico-que-voce-precisa-aprender-para-ser-um-front-end.html/</guid>
      <description>Estava navegando por aí e acabei encontrando um artigo bem legal do Leandro Oriente, que fala sobre tecnologias e o que você precisa saber para ser um dev front-end. Decidi então escrever minha versão do artigo, colocando meus pontos de vista.
Entrar na área de front-end é algo muito fácil. Você não precisa ter habilidades técnicas muito avançadas. É por isso que durante muito tempo o mercado andou saturado e muito, muito prostituído por gente que entregava trabalhos sem qualidade e que cobravam barato demais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre o mercado de desenvolvimento front-end</title>
      <link>https://diegoeis.com/sobre-o-mercado-de-desenvolvimento-front-end.html/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/sobre-o-mercado-de-desenvolvimento-front-end.html/</guid>
      <description>Você já deve ter notado que o mercado cresceu demais nos últimos anos. De repente, codificar HTML virou a coisa mais importante do mundo e saber JavaScript transforma você automaticamente em um rockstar.
O interesse das empresas também aumentou bastante. Empresas gringas tem buscado desesperadamente profissionais no mundo todo, inclusive no Brasil. Hoje não é muito difícil ir trabalhar na Amsterdam ou em Bangkok. A mão de obra nestes países está bem escassa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>