<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notas Desenvolvimento on Blog do Diego Eis</title>
    <link>https://diegoeis.com/tags/notas-desenvolvimento/</link>
    <description>Recent content in Notas Desenvolvimento on Blog do Diego Eis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://diegoeis.com/tags/notas-desenvolvimento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Otimização Prematura - a raíz de Todo o Mal</title>
      <link>https://diegoeis.com/otimizacao-prematura-a-raiz-de-todo-o-mal.html/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/otimizacao-prematura-a-raiz-de-todo-o-mal.html/</guid>
      <description>Minhas anotações da palestra do Fabio Akita no fechamento do 18 Encontro Locaweb em São Paulo.
 por que criar um site SPA? Quer fazer um Spotify, Google drive, um Dashboard, você faz um SPA Se vai fazer um site de conteúdo, e-commerce ou qualquer coisa que dependa de conteúdo, não faça SPA. Esse é o problema da otimização prematura. O que você quer otimizar com SPA? Mostrar texto? A maioria dessas tecnologias, arquiteturas e etc, otimiza muito bem alguns tipos de ambientes e isso não significa que o seu ambiente (contexto) pode ser otimizado Tem casos e casos para usar Microserviços.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações Segurança em Aplicações Web</title>
      <link>https://diegoeis.com/anotacoes-seguranca-em-aplicacoes-web.html/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/anotacoes-seguranca-em-aplicacoes-web.html/</guid>
      <description>Minhas anotações sobre a palestra do Nando Vieira no 16ELW.
 seu site está seguro? Você se pergunta isso quando coloca seu produto no ar? 75% dos ataques estão na camada da aplicação. brechas de segurança acabam com sua credibilidade. OWASP é uma fundação voltada para distribuir informações sobre segurança em aplicações web. http://owasp.org/ o raios teve algo em torno de 8 ou 9 relesses de segurança em 2013. Parece muito mas não é.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>