<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notas Agile on Blog do Diego Eis</title>
    <link>https://diegoeis.com/tags/notas-agile/</link>
    <description>Recent content in Notas Agile on Blog do Diego Eis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://diegoeis.com/tags/notas-agile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Anotações - Como não ficar careca em Agile Transformations</title>
      <link>https://diegoeis.com/anotacoes-manoel-pimentel-agilebrasil2017.html/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/anotacoes-manoel-pimentel-agilebrasil2017.html/</guid>
      <description>Manoel Pimentel é uma figura muito conhecida na comunidade ágil brasileira e ele foi o Keynote do primeiro dia do Agile Brazil 2017, falando sobre como não aplicarmos o Ágil nas nossas empresas de forma decorativa, onde nós estamos sempre nos focando no que não é essencial, perdendo o que realmente importa na aplicação do Ágil no dia a dia.
Abaixo seguem algumas das anotações que fiz na palestra:
 Gestão de projetos de software é a mesma coisa que gestão de projeto de obra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como dosar métricas de produto e processo em equipes que trabalham com soluções digitais?</title>
      <link>https://diegoeis.com/anotacoes-raphael-albino-agilebrasil2017/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/anotacoes-raphael-albino-agilebrasil2017/</guid>
      <description>Raphael Albino é consultor na Plataformatec e ele falou sobre Métricas de Produtos e Métricas Ágeis de um modo mais científico, colocando em pauta a eficiência, eficácia, monitoração das métricas e indicadores afim de alcançarmos os objetivos de negócio sem esquecer de suprir as necessidades do cliente;
Abaixo segue abaixo minhas anotações da palestra do Raphael no Agile Brazil em 2017:
 Você sabe a diferença entre Eficiência e Eficácia? Nós temos um conjunto chamado Mercado, outro chamado Produto, e na interseção desses conjuntos tem o cliente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações sobre gestão agile</title>
      <link>https://diegoeis.com/anotacoes-sobre-gestao-agile.html/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/anotacoes-sobre-gestao-agile.html/</guid>
      <description>Algumas anotações que tenho sobre gestão 3.0, learning 3.0, gestão agile e outros assuntos.
 Competência é a junção do conhecimento (teoria), habilidade (pratica) e atitude (disciplina) - CHA Você não precisa de milhões de dólares pra criar um ambiente que ajude o desenvolvimento de competências qual o papel de um gestor num ambiente que melhora o desenvolvimento de competências? O gestor precisa criar um ambiente onde as pessoas desenvolvam o CHA de maneira contínua Tem certos aprendizados que foram gerados por erros.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>