<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notas Palestras on Blog do Diego Eis</title>
    <link>https://diegoeis.com/tags/notas-palestras/</link>
    <description>Recent content in Notas Palestras on Blog do Diego Eis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Oct 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://diegoeis.com/tags/notas-palestras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Anotações da palestra do Dave Raggett na Web.br 2016</title>
      <link>https://diegoeis.com/anotacoes-da-palestra-do-dave-ragget-na-web-br-2016.html/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/anotacoes-da-palestra-do-dave-ragget-na-web-br-2016.html/</guid>
      <description>Essas são as minhas anotações da palestra Internet das Coisas na Web (IoTw) que o Dave Raggett fez no evento Web.br 2016. Cheguei meio pro final, não deu pra anotar muita coisa.
 The Challenges for IoT and Big Data Muitos sensores geram uma quantidade enorme de dados, por isso a Big Data será tão importante num ambiente como esse. A segurança na era do IoT preocupa a todos Uma segurança forte depende de compreensao e aderente às novas práticas Quando temos um dispositivo, nós precisamos ter confiança entre quem está nos dando esse dispositivo, isso é necessário para que a IoT funcione de verdade no nível de segurança É necessário assegurar que os sistemas que rodam no IoT sejam seguros, não apenas sobre invasões e ataques, mas também fisicamente, como por exemplo num carro: você precisa que esse carro seja seguro o tempo inteiro, até mesmo houver uma falha no sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações - Palestra da Vania Ferrari - Gestão e liderança</title>
      <link>https://diegoeis.com/anotacoes-palestra-da-vania-ferrari-gestao-e-lideranca.html/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/anotacoes-palestra-da-vania-ferrari-gestao-e-lideranca.html/</guid>
      <description>Essas são as minhas anotações da palestra que a Vania Ferrari fez na Locaweb sobre gestão, liderança, tecnologia e mudanças de paradigmas na empresa.
 você tem o poder de transformar as pessoas Você não tem uma equipe de 50 pessoas, na verdade são as 50 pessoas que tem você Seu time precisa do seu feedback constantemente. Questione você mesmo pra saber se você está no caminho certo Você está preparado para o século 21?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotações do Zeno no Encontro Locaweb 16</title>
      <link>https://diegoeis.com/anotacoes-do-zeno-no-encontro-locaweb-16.html/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/anotacoes-do-zeno-no-encontro-locaweb-16.html/</guid>
      <description>Essas são as minhas anotações da palestra do Zeno em Curitiba, no Encontro Locaweb #16.
Carreira  A moda toda é largar tudo e empreender em alguma coisa Todo mundo é manipulado pelas cifras do mercado Nós temos vários heróis no mercado como o Steve Jobs, Bill Gates etc Mas não é tão fácil chegar no ponto destes caras. Você deve mirar fazer algo maior que eles. Você pode seguir outro caminho, fazer outras coisas, ter outras oportunidades.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>