<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desenvolvimento Front End on Blog do Diego Eis</title>
    <link>https://diegoeis.com/tags/desenvolvimento-front-end/</link>
    <description>Recent content in Desenvolvimento Front End on Blog do Diego Eis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Jul 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://diegoeis.com/tags/desenvolvimento-front-end/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Um pouco sobre formatos de imagens</title>
      <link>https://diegoeis.com/um-pouco-sobre-formatos-de-imagens.html/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/um-pouco-sobre-formatos-de-imagens.html/</guid>
      <description>Queria falar um pouco sobre alguns formatos de imagens que usamos todos os dias. Dar algumas informações que encontrei por aí. Vamos explorar as duas principais opções de formato gráfico que pode ser usado na Web para representar gráficos simples, esquemas ou logotipos. Embora hoje possamos usar SVG em diversos momentos, principalmente para ícones ou Logos, o PNG e o GIF ainda podem ser usadas. Depois falamos mais sobre o SVG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O básico sobre Expressões Regulares</title>
      <link>https://diegoeis.com/o-basico-sobre-expressoes-regulares/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/o-basico-sobre-expressoes-regulares/</guid>
      <description>Expressão Regular é uma das ferramentas mais úteis que você pode ter. Vira e mexe as Expressões Regulares (RegExp) resolvem desde problemas de Find &amp;amp; Replace no editor até validação de dados em diversos níveis do seu projeto. Mas geralmente a gente só lê sobre Expressões Regulares quando precisamos decifrar aquela linha maluca e ainda assim de um jeito meio descuidado, tateando e tentando fazer dar certo uma combinação de caracteres sem sentido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Email Marketing a tortura - Parte 2</title>
      <link>https://diegoeis.com/email-marketing-a-tortura-parte-2.html/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/email-marketing-a-tortura-parte-2.html/</guid>
      <description>Não é só porque você precisa fazer seus emails utilizando tabelas, você vai desdenhar das boas práticas que você aprendeu na escola. O código final de uma Newsletter vai ficar muito maior e tão complexo quanto o código de um site institucional simples. Outro ponto importante, é que você vai fazer muitas e muitas alterações até esse email ser publicado e muito provavelmente vai precisar duplicá-lo quando alguém ter a necessidade de enviar novos emails.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Email Marketing a tortura - Parte 1</title>
      <link>https://diegoeis.com/email-marketing-a-tortura-parte-1.html/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/email-marketing-a-tortura-parte-1.html/</guid>
      <description>Esqueça tudo o que você sabe sobre CSS 3, HTML 5, JavaScript e qualquer outra nova novidade que você tenha visto nos últimos 10 anos. Para fazer uma newsletter você não vai usar nada disso.
Criar email marketing é chato. Não é fácil e provavelmente não vai ficar do jeito que você quer na primeira ou na segunda ou na terceira vez. Se você reclama do Internet Explorer por qualquer motivo, você ainda não teve que lidar com os clientes de email.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não seja o próximo Zeno Rocha</title>
      <link>https://diegoeis.com/nao-seja-o-proximo-zeno-rocha.html/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/nao-seja-o-proximo-zeno-rocha.html/</guid>
      <description>Quando montei esse título eu sabia que ia ser polêmico e sabia que haveria um burburinho nos corredores das interwebs. E sabe de uma coisa? To me lixando para que os outros falam por aí.
Quando conversei com o Zeno horas depois de ter tido a ideia, expliquei os motivos para ele e comentamos coisas que acontecem conosco por causa dessa “popularidade” na área. Eu realmente não quero que você seja o próximo Zeno Rocha.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>