<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>diegoeis.com</title>
  <subtitle>Blog do Diego Eis</subtitle>
  <id>http://diegoeis.com/</id>
  <link href="http://diegoeis.com/"/>
  <link href="http://diegoeis.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2017-09-16T21:00:00-03:00</updated>
  <author>
    <name>Diego Eis</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Livro Introdução à Web Semântica</title>
    <link rel="alternate" href="http://diegoeis.com/livro-introducao-web-semantica.html"/>
    <id>http://diegoeis.com/livro-introducao-web-semantica.html</id>
    <published>2017-09-16T21:00:00-03:00</published>
    <updated>2017-09-17T11:26:05-03:00</updated>
    <author>
      <name>Diego Eis</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Por que precisamos da Web Semântica? A Web de hoje não é suficiente? Estamos caminhando para uma Web com dados cada vez mais relacionados e abertos. A Web Semântica é uma extensão da nossa web atual, em que nós não vamos apenas ler e produzir conteúdo, mas usar as máquinas para relacionar e reutilizar essas informações da melhor maneira possível. Ela se baseia na ideia de que o conteúdo deve ter uma descrição digital, padronizada por vocabulários, que provê meios para as máquinas entenderem do que aquilo se trata, de modo que os computadores possam interpretar, gerar e distribuir conteúdo útil, de acordo com as necessidades dos usuários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.imgur.com/Vto4B24.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você trabalha com internet já deve ter ouvido falar ou pelo menos lido um ou dois artigos sobre Web Semântica. Ela nunca foi o assunto da moda nos blogs ou palestras, mas tem uma importância enorme na vida das pessoas. Pouco se fala por aí sobre como usar a informação disponível na internet a favor das pessoas. Empresas como Google, Facebook e Microsoft já tem conseguido benefícios da Web Semântica, e muitas vezes o que chamamos de &amp;ldquo;Inteligência Artificial&amp;rdquo; é na verdade Web Semântica levada sério.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensando nisso, &lt;a href="http://bit.ly/livro-web-semantica"&gt;quis escrever um livro&lt;/a&gt; que fala sobre a teoria da Web Semântica e como ela funciona. Não é um livro altamente técnico (poderia ser), é um livro para qualquer um ler e entender como a informação tem um papel importante na internet, e como seu relacionamento pode ser a grande virada para a extensão da Web atual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É com muito prazer que aviso que o &lt;a href="http://bit.ly/livro-web-semantica"&gt;livro Introdução à Web Semântica: A inteligência da informação&lt;/a&gt; foi lançado hoje pela editora Casa do Código. A versão e-book está sido por apenas R$29,90. 
Tive o prazer de ter o prefácio escrito pelo grande &lt;a href="https://twitter.com/newtoncalegari"&gt;Newton Calegari&lt;/a&gt;, Gestor de Projetos no W3C e editor da documentação &lt;a href="https://www.w3.org/TR/dwbp/"&gt;Data on the Web Best Practices&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que o livro ajude vários desenvolvedores a entenderem um pouco mais sobre Web Semântica, instigando a pesquisa do assunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://bit.ly/livro-web-semantica"&gt;Compre o livro aqui!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você já leu o livro, por favor, &lt;a href="http://bit.ly/livro-web-semantica-goodreads"&gt;faça um review ou dê sua nota (estrelinhas) lá no GoodReads&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Guia Front-end&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Eu já escrevi um livro anterior, onde tento mostrar as tecnologias importantes para uma pessoa iniciar na área de front-end. Geralmente um iniciante na área tem dúvidas, falta de tempo, tecnologias, mercado, mais dúvidas. Será que existe um verdadeiro caminho das pedras que devemos percorrer para nos tornarmos bons e verdadeiros desenvolvedores front-end? O que estudar? Qual blog ler? Que fóruns acompanhar? Como participar da comunidade? Será que estou no caminho certo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você é desenvolvedor front-end, quer entrar na área ou busca se tornar um grande profissional, essas dúvidas já devem ter passado por sua cabeça.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste livro, eu falo sobre o mundo de desenvolvimento web por meio de uma análise franca e objetiva de diversas tecnologias adotadas, necessidades do mercado e postura profissional. Você não vai aprender diretamente sobre essas tecnologias aqui, mas certamente vai desenvolver um senso mais apurado e uma nova forma de olhar para elas, o que é fundamental nesse mundo de aprendizado não linear.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Compre o livro &lt;a href="https://www.casadocodigo.com.br/products/livro-guia-frontend"&gt;Guia Front-end&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Como dosar métricas de produto e processo em equipes que trabalham com soluções digitais?</title>
    <link rel="alternate" href="http://diegoeis.com/anotacoes-raphael-albino-agilebrasil2017.html"/>
    <id>http://diegoeis.com/anotacoes-raphael-albino-agilebrasil2017.html</id>
    <published>2017-09-14T21:00:00-03:00</published>
    <updated>2017-09-17T11:47:48-03:00</updated>
    <author>
      <name>Diego Eis</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://twitter.com/rapha_albino"&gt;Raphael Albino&lt;/a&gt; é consultor na Plataformatec e ele falou sobre Métricas de Produtos e Métricas Ágeis de um modo mais científico, colocando em pauta a eficiência, eficácia, monitoração das métricas e indicadores afim de alcançarmos os objetivos de negócio sem esquecer de suprir as necessidades do cliente;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abaixo segue abaixo minhas anotações da palestra do Raphael no Agile Brazil em 2017:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Você sabe a diferença entre Eficiência e Eficácia?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nós temos um conjunto chamado Mercado, outro chamado Produto, e na interseção desses conjuntos tem o cliente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quanto mais problemas você consegue para os clientes, mais você aumenta a participação sua no mercado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aumente o mercado através de soluções reais, de clientes reais;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Por que você deve se preocupar se os clientes estão migrando de produtos? Sem clientes, não há receita. Quanto mais você mantém os clientes, mais estabilidade você tem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Você consegue manter uma relação saudável de novas receitas, com as receitas que você possui?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E se você tem mais receitas novas, do que receitas recorrentes? Menos MRR e mais Booking, quer dizer que você tem um problema de retenção.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usuários ativos ajudam no NPS. Um usuário ativo feliz, significa um NPS alto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quanto mais usuários felizes no seu produto, mais você consegue pesquisar comportamentos usuários que dão certo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Por que é importante analisar seu funil de vendas? Desde o visitante, até o cliente virar um usuário de fato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Melhorar as etapas do seu funil (seja ele qual for) significa criar um ambiente previsível de receita ou comportamento do cliente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quanto mais cliente antigo que de alguma forma esteja ativo, melhor. Você pode garantir mudanças no seu produto, porque você sabe que tem clientes antigos que mantém a sua base estável e rentável.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CAC: Custo de Aquisição de Cliente. Quanto menor, melhor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Custo total do gasto de marketing / Qtd de clientes adquiridos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Qualidade de código de software diminui bug, custo de manutenção diminui&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quanto custa atender o número de clientes X por que há um bug no sistema?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Checklist Quantitativo básico: Receita, Churn, Receita Recorrente, usuários Ativos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Qualitativo: NPS, Surveys, Pesquisa de campo, Pesquisa com de uso com clientes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como você tem usado o NPS?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fazer surveys também são um ótimo caminho para entender o que os clientes estão achando do seu produto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Observação: identifique oportunidades e ameaças. O que os clientes estão dizendo do meu produto? Oque as pessoas estão falando sobre os problemas que o produto está tentando resolver?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Observe o que há disponível no seu macro ambiente e identifique as oportunidades e as ameaças;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dado que você observou que existe uma ameaça, o que você pode fazer? Qual problema você tentará resolver?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hipóteses: quais são as hipóteses que você deseja provar? Hipóteses é um conceito que foi levantado em cima de uma observação e precisará ser testado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Experimentação: qual a solução mais rápida que consigo colocar no mercado para experimentar essa hipótese e conseguir dados?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Com os dados na mão, será que você consegue entender que você alcançou o objetivo do experimento?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Build (experiments) -&amp;gt; Measure (Metrics) -&amp;gt; Learn (Assumptions).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entregue lotes pequenos para gerar aprendizado rápido. Esteja de olho no Lead Time. Qual o menor item do backlog que vai nos ajudar a bater o OKR?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monitore o processo de desenvolvimento para evitar gargalos e filas, afim de que as tarefas caminhem no board sem depender de uma especialidade específica do time.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tenha previsibilidade das suas tarefas por meio da análise de dados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se você trabalha com produtos, tenha instrumentos para analisar o produto. Tenha em mente o motivo pelo qual a demanda foi priorizada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se você desenvolve software, tente ir para rua entender melhor sobre seu produto. Interaja com o cliente/usuário.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O feedback do cliente pode ser determinando se o produto está indo bem ou não. Tome cuidado com os influenciadores (redes sociais).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escute os dados de mente aberta. Entenda o que está por trás daquele número explicitando o contexto, fazendo reflexões e suposições&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evolua o processo de forma orgânica. Se há uma etapa que não estamos mais precisando dessa etapa, tente remove-la e monitore a performance do time depois.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uma organização precisa ter objetivos. Parece óbvio&amp;hellip; Só parece.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ter métricas de produtos, ajudam a sustentar metodologias como OKR. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A partir do momento que você transforma os objetivos em ações, você transforma o processo para ser mais eficiente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se o time entende que o LeadTime ou qualquer outra métrica é um ativo para discussão, aí a métrica está sendo usada. O uso da métrica deve ter a proposta de melhoria.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Anotações - Como não ficar careca em Agile Transformations</title>
    <link rel="alternate" href="http://diegoeis.com/anotacoes-manoel-pimentel-agilebrasil2017.html"/>
    <id>http://diegoeis.com/anotacoes-manoel-pimentel-agilebrasil2017.html</id>
    <published>2017-09-14T21:00:00-03:00</published>
    <updated>2017-09-17T11:46:54-03:00</updated>
    <author>
      <name>Diego Eis</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Manoel Pimentel é uma figura muito conhecida na comunidade ágil brasileira e ele foi o Keynote do primeiro dia do Agile Brazil 2017, falando sobre como não aplicarmos o Ágil nas nossas empresas de forma decorativa, onde nós estamos sempre nos focando no que não é essencial, perdendo o que realmente importa na aplicação do Ágil no dia a dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abaixo seguem algumas das anotações que fiz na palestra:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gestão de projetos de software é a mesma coisa que gestão de projeto de obra. Ambos fazem cálculos absurdos para tentar prever o que vem pela frente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Qual a essência do que é agile? Essa essência está ligada a trabalhar da maneira mais simples, entregando coisas de valor, criando resultados e benefícios para o negócio, aprendendo e melhorando o processo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como tornar o ágil mais interoperáveis e palátavel em grandes empresas? &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando você estende muito o conceito do ágil, principalmente em grandes empresas, você corre o risco de aplicar o Ágil de forma decorativa na empresa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um sintoma é fazer &amp;ldquo;reuniões de área&amp;rdquo;. Onde isso se transforma em um status report das tarefas do time.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Outro erro é tentar entregar um escopo grande e fixo através de iterações/sprints&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O problema está até em modelos comerciais e orçamentário que são baseados em projetos de longo prazo para entregar escopo fixo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Colocar demasiada atenção em ferramentas no começo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A ferramenta dá muito certo quando o Ágil é aplicado numa cultura estabilizada. Se usar a ferramenta deste o começo da implementação da cultura ágil, corremos o risco da ferramenta não funcionar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não crie relatórios gerenciais para tentar definir formas de fazer relatórios gerenciais para tornar o ágil mais visível&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frameworks de Escala tentam absorver a estrutura/cultura atual da empresa em vez de mudar 100% da cultura.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Outro erro é certificar todo mundo na organização como Scrum Master como um dos primeiros da transformação ágil. Você nem sabe se o Scrum é a melhor prática para sua empresa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Outras empresas que fazem milhares de treinamentos internos afim de catequizar o ágil para os membros da empresa. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comportamento waterfall nos times multidisciplinares. Não adianta colocar todo mundo para trabalhar juntos, se os times ainda continuam se aglutinando por especialidades.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não contrate um Agile Coach, muito melhor contratar um Agile Mentor ou um Agile Manager. Esses personagens são melhores para espalhar a cultura ágil e não &amp;ldquo;treinar&amp;rdquo; guela abaixo o Ágil&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O Agile Coach precisa tentar gerar menos dependência da empresa de uma pessoa que é o &amp;ldquo;mestre&amp;rdquo; do Ágil&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nunca tente colocar o modelo do Spotify na sua empresa. É furada bino. Ele é um modelo que funcionou (durante um tempo) no Spotify, mas não quer dizer que vai funcionar na sua empresa;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O próprio pessoal do Spotify diz que não tem modelo definido, porque uma das essências do Ágil é transformar sua metodologia organicamente de acordo com a cultura da empresa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não tente usar estatística para prever grandes lotes de entregas. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Em geral, a comunidade Ágil está se esquecendo do modelo Kiss: Keep It Simple, Stupid.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Somos bons em não focar no essencial. Criamos indústrias inteiras para manter as coisas não essenciais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Criamos até mesmo comunidades e eventos para manter as coisas não essenciais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando o gile era uma coisa de guerrilha, nós não precisávamos de cursos e treinamentos para aplicar o Ágil, exatamente porque aplicávamos o simples e o essencial.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pesquisar: Transformation Canvas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Growth Mindset contra Fixed Mindset. Tenha um Growth Mindset, criando uma cultura que sempre busca o melhor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Em grandes empresas não existem mudanças, ou elas demoram para mudar. Geralmente nessa empresas o que existe é o Swap, ou a troca.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SCARF: Status Certainty Autonomy Relatedness Fairness&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MVI - Minimum Viable Improvement&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Por que mudar, O que irei ganhar? O que terei que abrir mão? Essa perguntas são importantes ao aplicar Ágil em grandes empresas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Value = Why? / How?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mulheres na área de TI e Respeito</title>
    <link rel="alternate" href="http://diegoeis.com/mulheres-na-area-deti.html"/>
    <id>http://diegoeis.com/mulheres-na-area-deti.html</id>
    <published>2017-09-04T21:00:00-03:00</published>
    <updated>2017-09-07T18:46:05-03:00</updated>
    <author>
      <name>Diego Eis</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Faz algum tempo que tenho me dedicado a não escrever tantos artigos técnicos. Se você perceber, tenho escrito cada vez menos artigos falando sobre linhas de código e mais artigos falando sobre comportamento, mercado e carreira. Tenho feito isso por vários motivos, mas o mais básico é que eu acho que o mercado precisa amadurecer em outros pontos que nada tem a ver com a parte técnica. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um desses pontos é o respeito pelo próximo, principalmente pelas mulheres. As mulheres nunca foram maioria nesse mundo de TI, isso é um fato. Desde o começo da minha carreira eu encontrei poucas mulheres nessa área e devo confessar que nunca me debrucei para entender os motivos. Sou homem, desligado, que nunca &amp;ldquo;sofreu&amp;rdquo; qualquer tipo de &amp;ldquo;opressão&amp;rdquo; e por isso não senti na pele as dificuldades que as mulheres (e outras minorias) enfrentam para chegar onde chegaram. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas nos últimos anos, as mulheres tecnológicas desse país tem se juntado numa força única, fazendo com que as mulheres ganhem mais espaço nessa área, com mais igualdade e respeito. Mas, sinceramente, eu não sou a melhor pessoa para falar sobre isso, como disse no início, não sou mulher e não saberia retratar aqui qualquer tipo de dificuldade. Contudo, você não precisa saber muita coisa para não ser um babaca, você só precisa ter respeito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há uma grande possibilidade de você que está lendo esse artigo ser homem. Se for, há uma grande possibilidade de você fazer piadinhas machistas, de olhar para uma mulher e assobiar, de comentar com seu amiguinho do lado sobre a “mina” que passou de saia… Essas coisas “pequenas e sem importância” só apontam que falta respeito da sua parte para com as mulheres. Se essa bobeira continuar, NUNCA teremos um ambiente saudável para todas as pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O mínimo que você, homem bonito que trabalha nessa área de TI, deve fazer é ter &lt;strong&gt;respeito&lt;/strong&gt;. Piadinhas importam sim. Assobios importam sim.  Comentários velados importam sim. O jeito que você trata as mulheres quando você está conversando sozinho com o seu melhor amigo, importa sim&amp;hellip; Porque o respeito de verdade não é dado apenas na presença de uma mulher, mas principalmente na ausência dela. Este é o respeito genuíno. Uma piada machista não deixa de ser machista se for feita na presença apenas de homens. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ambiente cruel é um dos motivos de não haver mais mulheres nessa área. É difícil encontrar lugares onde o ambiente seja confortável para mulheres. Ambientes que incentivam a diversidade só podem existir se houver respeito entre os seres viventes (haha) desses ambientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os famosos Códigos de Conduta que os eventos começaram a divulgar uns anos atrás, existem exatamente para criar que um ambiente &amp;ldquo;seguro&amp;rdquo;. Eu sou contra ter um Código de Conduta, não porque eu acho errado, mas porque não entra na minha cabeça que nós precisamos ensinar pessoas a criarem um ambiente &amp;ldquo;livre de assédio para todos&amp;rdquo;. Mas infelizmente existem os babacas e nós precisamos ajudá-los a serem pessoas melhores. Logo, códigos de conduta são necessários e importantes para criar uma cultura ótima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, a minha dica é simples: Não seja babaca. E para não ser babaca é mais simples ainda: tenha respeito pela pessoa próxima a você.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Iniciativas, heroínas e discursos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para finalizar esse rap, é interessante que você saiba e divulgue também as iniciativas que a mulherada tem feito Brasil afora, não apenas para fortalecer a identidade feminina nesse mercado, mas também para ajudar o mercado a crescer em todos os sentidos, inclusive guiando a galera jovem que está chegando agora nesse mundão complexo do desenvolvimento web. &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Mulheres para seguir&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Algumas heroínas que você deveria seguir. Elas manjam MUITO sobre desenvolvimento web, sobre cultura feminina, mercado e carreira. &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://talitapagani.com/"&gt;Talita Pagani&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://mjcoffeeholick.github.io/"&gt;Alda Rocha&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/vanessametonini"&gt;Vanessa Me Tonini&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/AlineBastos"&gt;Aline Barros&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://t.co/93wjxzJZJP"&gt;Livia Amorim&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://transnerd.com.br/"&gt;Evelyn&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.programaria.org/"&gt;Iana Chan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://twitter.com/deboracardu"&gt;Débora Cardu&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/akfzambrana"&gt;Andréa Zambrana&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/rla4"&gt;Roberta Arcoverde&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/biab"&gt;Bianca Brancaleone&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/amandarover"&gt;Amanda Rover&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/nyan07"&gt;Daniela Araujo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E uma menção especial para duas das mulheres que mais admiro nesse mundão das interwebs. &lt;a href="https://ladybugbrazil.com/"&gt;Lucia Freitas&lt;/a&gt; e a &lt;a href="http://s1mone.net/"&gt;Simone Villas Boas&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Iniciativas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Algumas iniciativas destinadas para mulheres ou lideradas por mulheres:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.luluzinhacamp.com/"&gt;Luluzinha Camp&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://railsgirls.com/"&gt;Rails Girls&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.programaria.org/"&gt;Programaria&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://twitter.com/projetodevas"&gt;Projeto Devas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.meetup.com/pt-BR/Codamos-Club/"&gt;Codamos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/CodeLikeAGirlBR"&gt;Code Like a Girl&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://codexp.sp.senai.br/"&gt;Senai Code Experience&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://insideoutproject.xyz/mulheres-palestrantes/"&gt;Mulheres Palestrantes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Artigos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alguns artigos sobre poder feminino no mercado de TI:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=H9EJF3Q1mis"&gt;030 - Deb Xavier: criando uma rede poderosa para incentivar o protagonismo profissional feminino&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://imasters.com.br/desenvolvimento/mulheres-na-ti-codando-igualdade/"&gt;Mulheres na TI: codando a igualdade&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://medium.com/@bernarddeluna/ajudando-mulheres-a-se-tornarem-palestrantes-tech-1-desconstrução-do-medo-2a2c4e3c33cb"&gt;Ajudando Mulheres a se tornarem Palestrantes TECH — #1 Desconstrução do Medo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=hg3umXU_qWc"&gt;Todos nós deveríamos ser feministas | Chimamanda Ngozi Adichie | TEDxEuston&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://shipit.resultadosdigitais.com.br/blog/como-organizamos-o-rails-girls-e-como-voce-pode-comecar-a-programar/"&gt;Como organizamos o Rails Girls e como você pode começar a programar&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://braziljs.org/comite-de-diversidade/"&gt;Comitê de Diversidade&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=0HBeBrp3xJc"&gt;Empoderamento feminino | Maíra Liguori&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://code.likeagirl.io/the-techgirlz-manifesto-20a0b798bc19"&gt;The TechGirlz Manifesto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://medium.com/@liviamorim/falei-sobre-os-machistas-no-twitter-e-eles-não-gostaram-b9873a4ef075"&gt;Falei sobre os machistas no Twitter (e eles não gostaram)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://code.likeagirl.io/i-finally-got-a-job-as-a-software-engineer-a83c7a745afb"&gt;I finally got a job as a Software Engineer!&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Compartilhe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Eu não devo ter colocado um monte de links interessantes aí em cima. Mas me ajuda aí nos comentários, com links e outras iniciativas que você conhece. &lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>3 coisas que um Product Manager não deve fazer</title>
    <link rel="alternate" href="http://diegoeis.com/3-coisas-que-um-product-manager-nao-deve-fazer.html"/>
    <id>http://diegoeis.com/3-coisas-que-um-product-manager-nao-deve-fazer.html</id>
    <published>2017-09-04T21:00:00-03:00</published>
    <updated>2017-09-07T18:42:17-03:00</updated>
    <author>
      <name>Diego Eis</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ser um Product Manager é chato. Muita gente acha que existe um glamour em ser a pessoa por trás do produto e é isso que seduz muita gente desavisada. O ponto é: não existe só uma pessoa por trás de um produto, mas um time inteiro. Logo, alguns PMs insistem em cair nas armadilhas da vida. Separei 3 coisas que na minha opinião, ajudam a esfolar  a relação do PM com o resto da empresa:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Não tente construir algo que você acha correto;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não esqueça de dar os créditos;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não espere que o time execute cegamente suas ideias;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Não tente construir algo que você acha correto&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É normal que um PM colha todos os dias opiniões e críticas sobre o produto de pessoas de áreas de diferentes. São pessoas com perspectivas e expectativas diferentes, que muitas vezes tem opiniões sobre uma parte do problema que as afetam todos os dias. Essa posição é privilegiada porque é como se você tivesse olhos em todos os lugares, recebendo percepções diferentes e tendo uma visão panorâmica dos problemas que os usuários podem estar passando. Um bom PM consegue compilar toda essa informação e usar a favor do produto, que aliás, essa é uma das obrigações do PM. Contudo, se você se deixar levar, é como se toda essa massa de informação tivesse se originado de você. Logo, você se torna o dono da verdade e acha que tudo o que está escrito na sua User Story é a coisa correta a se fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Provavelmente você deve trabalhar em um time misto, composto por designers, front-ends, back-ends, testers, BI/dados e marketing… todos eles, de alguma forma, lidam com o cliente. Embora uma das suas obrigações seja advogar pelos usuários, eles também tem esse papel, cada um da sua forma e ponto de vista. A “junção dos seus poderes” deveria refletir as necessidades e feedbacks do usuário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que diferença do bom e do mal PM, é conseguir ajudar o time a entregar o produto certo para os usuários, e muitas vezes isso significa entregar um resultado de que você não acha o ideal, mas que o time tem plena certeza da solução. Eu sei que isso dói na alma. É como se você estivesse perdendo poder, ficando com o ego ferido por achar que você deveria ser o responsável por todas as ideias executadas no produto… mas relaxa, não é bem por aí. Não tente construir algo que só você acha correto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Não esqueça de dar os créditos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Se você levar ao pé da letra a observação anterior, muitas das ideias que serão implementadas no produto não serão suas. Não fique triste por isso, você não é o único responsável por ter boas ideias para o produto, você só é responsável pelo produto. Além disso, você também é responsável por validar se uma ideia é boa ou ruim e geralmente você não faz isso sozinho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Designers, geralmente, tem ótimas ideias enquanto eles estão prototipando e investigando uma tarefa. Os stakeholders vivem tendo ideias, boas e ruins. Eu sei que rasga seu ego quando alguém, que não está ali na trincheira, que nunca conversou com qualquer usuário tem uma ótima ideia. Mas por mais que seu ego esteja rasgado, os créditos pela ideia, pelo seu bom desenho e pela execução devem ser dados aos seus respectivos donos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro dia que chorei por dentro porque um dos diretores, que não conhece nadica de produtos propôs fazer um MVP. Ele estava extremamente correto naquele momento e eu me senti um lixo, porque fazer um MVP faz parte do dia a dia do produto. Eu deveria ter dado aquela ideia e não ele. Mas caramba, que bom que ele teve essa ideia… :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dar os créditos encoraja a colaboração do time. Geralmente eu tento dar sempre os créditos para o time e tento encorajar cada um dos integrantes a fazerem o mesmo. Se tudo der certo, uma boa ideia e uma execução impecável nunca virá apenas de um individuo, mas do coletivo. Isso também se aplica às más ideia e as execuções mal feitas.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Não espere que o time execute cegamente suas ideias&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Uma das tarefas mais tediosas e mais importantes do PM é transcrever todas as ideias em um formato que o time consiga ler, entender e executar, que são resumidas nas famosas User Stories. Geralmente nós escrevemos essas histórias nos colocando no papel do cliente, seja interno ou externo, juntamente com todos os critérios que o time deverá executar ao pé da letra antes de dizer que a tarefa foi terminada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um time fraco executa as tarefas seguindo estritamente os critérios escritos, sem nem ao menos questionar o objetivo final daquela história. Um PM fraco não contextualiza o time sobre o problema de negócio ou do usuário que aquela história está resolvendo. Geralmente, antes de escrever uma User Story, eu faço um documento muito maior, onde contém não apenas a história, mas todo o contexto usado para defender aquela ideia perante os stakeholders e também perante o time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O PM não deveria esperar que o time executará cegamente suas ideias, e o time deveria questionar o PM sobre as motivações para eles executarem aquela história. Não estou dizendo aqui que o time precisa ser convencido o tempo inteiro sobre cada tarefa. Em um ambiente onde o time é bem informado e entende a visão do produto e da empresa, as motivações por trás da história estarão claras desde de antes ela ser escrita e priorizada.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Para ler mais:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://lifehacker.com/give-credit-for-an-idea-to-the-whole-group-to-encourage-1644737603"&gt;Give Credit for an Idea to the Whole Group to Encourage Collaboration&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.mindtheproduct.com/2011/10/what-exactly-is-a-product-manager/"&gt;What, exactly, is a Product Manager?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://news.greylock.com/let-s-talk-about-product-management-d7bc5606e0c4"&gt;Let’s talk about Product Management&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://medium.com/@joshelman/a-ceo-of-a-company-is-ultimately-responsible-for-setting-the-overall-vision-and-making-sure-the-29efc477e9f6"&gt;Why I don’t like saying a PM is “CEO” of a product&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.forbes.com/sites/jacquelynsmith/2013/04/30/9-things-you-can-do-when-the-boss-takes-credit-for-your-work/#671cd68e7795"&gt;9 Things You Can Do When The Boss Takes Credit For Your Work&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.mindtheproduct.com/2012/10/how-to-make-products-that-people-love/"&gt;How to Make Products People Love&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Websites para as massas</title>
    <link rel="alternate" href="http://diegoeis.com/wix-code-diy.html"/>
    <id>http://diegoeis.com/wix-code-diy.html</id>
    <published>2017-09-04T21:00:00-03:00</published>
    <updated>2017-09-07T18:46:36-03:00</updated>
    <author>
      <name>Diego Eis</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todo mundo precisa de um website, fato. Seja um individuo ou uma empresa, qualquer um precisa de uma presença online na internet. É isso que as redes sociais fazem para a grande maioria das pessoas do mundo: cedem um espaço para que você tenha uma presença online. Mas para empresas e profissionais, um espaço na internet significa ter um website, customizado, com a sua cara, seu logo, seu texto, suas fotos, falando sobre o seu trabalho. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para essa fatia do mercado, ter um website customizado é caro. Além disso, os profissionais que essa fatia de mercado geralmente encontra são aqueles picaretas que prometem um website bonito e barato, mas somem no meio do caminho. Já tive dezenas de cliente que me procuraram exatamente porque o dev que estava fazendo seus projetos simplesmente sumiu ou falou que pegou outro projeto e desistiu, entre outras desculpas. Para esses clientes, é difícil encontrar um profissional barato, responsável e que faça o trabalho decentemente. É aí que entra o sistemas de DIY, que lhe permitem &lt;a href="http://bit.ly/wix-tableless-pt"&gt;criar site grátis&lt;/a&gt;, como o Wix: sistemas de Site Builder unem a facilidade de ter um site customizado, bonito, com todas as funcionalidades necessárias para controlar e publicar um site, com o preço que essa fatia de mercado tanto precisa: grátis ou perto disso.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Um orçamento simples&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vamos falar a verdade: quanto você cobraria pra fazer um site para um cabeleireiro hoje? Um projeto completo: Design, front-end e back-end. O cliente tem que conseguir mudar o conteúdo, criar ou apagar páginas&amp;hellip; Além de uma galeria de fotos e página com formulário de contato?
Chuto, de acordo com os projetos que fiz anteriormente, okay?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Design&lt;/strong&gt;: de R$4.000,00 a R$8.500,00. Dado que não sou designer, vou ter que contratar um. Depende da qualidade do design. Eu nunca consegui encontrar um designer que faça algo bonitão por menos de R$3.500,00&amp;hellip; &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Front-end&lt;/strong&gt;: de R$3.500,00 a R$4.000,00. Depende de quantas páginas com layouts diferentes vai ter. Mas digamos que uma Home, Página de Texto, contato, galeria de fotos. JS para interface, modal na galeria de fotos, carousel na home, responsive, submenu com os serviços, etc&amp;hellip; Eu não faria por menos de R$3.500,00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Back-end&lt;/strong&gt;: de R$2.500,00 a R$3.500,00. Basicamente Wordpress, certo? Um plugin para form de contato, outro para galeria de fotos, talvez nem precise fazer custom posts&amp;hellip; Tema customizado de Wordpress, de R$2.500,00  a R$3.500,00.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;O total ficaria mais ou menos assim: R$10.000,00, cobrando os valores mínimos. Mas aí vem: &lt;strong&gt;Ah, Diego, você exagerou, muito caro seu trabalho. Me dá um desconto de 50%.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Fica R$5.000,00. Pra chegar nesse valor, haveria uma série de concessões no projeto como: Design comprado de qualquer Template Monster da vida&amp;hellip; Front-end sem Responsive, back-end não dá para tirar. Se fosse quebrar logo de vez, pensaríamos em pegar um template já pronto de Wordpress, onde nós implementaríamos, mas não iríamos customizar nada. Logo, ou eu fico no prejuízo, ou o cliente não tem o que ele realmente quer. Não dá para diminuir o valor sem mudar qualquer coisa no escopo no projeto.   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você realmente quer ficar negociando valor o tempo inteiro com seus clientes? Eu prefiro escolher a faixa de valores e o tipo de cliente que quero trabalhar para não ter problemas assim. Por isso a indicação de serviços como o Wix se encaixa bem em casos onde eu não vou pegar o job, mas não vou deixar o cliente na mão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suponha que você use o WIX como uma ferramenta, do jeito que usamos o Wordpress para fazer sites. Você poderia cobrar um valor inicial de setup e depois o cliente paga a mensalidade do Wix, que é MUITO baixa, começando com R$9,50! &lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Wix ADI - Artificial Design Intelligence e o Editor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora, partindo do pressuposto que você não é designer, não é desenvolvedor, é o cliente final procurando fazer um site se a ajuda de um profissional. Pra tentar facilitar essa tarefa, o Wix criou o que eles chamam de &lt;strong&gt;Inteligência de Design Artificial&lt;/strong&gt;. Ele funciona como um Robô que vai te fazer perguntas simples e se baseando nas suas respostas, ele cria um design pra você.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/EHgX9Ua.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das perguntas é o endereço do seu estabelecimento. Com as informações como o endereço e o nome do seu negócio, o Wix ADI procura na internet informações sobre seu negócio, e monta um card com as outras informações como Telefone. Claro, você precisa ter essas informações atualizadas no Google para que ele consiga buscar corretamente. Mesmo assim, você consegue mudar depois se quiser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/97Dd5wW.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois disso, ele &amp;ldquo;pensa&amp;rdquo; mais um pouquinho e traz pra você uma outra pergunta: qual o estilo de design que você mais gosta? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/anO3QsT.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escolhendo um desses destes estilos, o Wix começa a criar seu website, começando pela Home Page. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/67V0sP1.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você não gostar do resultado, basta mudar o estilo e o design. Para alguém que não perder muito tempo escolhendo os detalhes do layout, essa ferramenta faz muito bem o seu trabalho e te economiza tempo. Agora, suponha que você queira realmente parar e deixar o layout do seu site com a sua cara. Basta você usar o editor de sites do Wix, escolhendo um dos 500 templates que ele oferece ou fazendo o seu próprio design a partir do zero. O que eu não aconselho, já que o Wix tem designers profissionais que desenharam templates bem mais bonitos do que a maioria das pessoas conseguiria fazer. ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/HKpFPb8.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escolhendo um template pronto, você consegue mudar todas as características dos elementos do site. A coisa toda é bem simples de se fazer e mira sempre nas pessoas que não tem nenhuma intimidade com o desenvolvimento de sites. Se você for um desenvolvedor, não há motivo para não usar o Wix para fazer websites para clientes menores e que precisam de um site simples e personalizado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/2nlTyul.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lembre-se: esses serviços são ótimos para uma fatia do mercado que tem a necessidade de ter uma &amp;ldquo;casa&amp;rdquo; online. Muitos profissionais que tem budget limitado não vão conseguir pagar por um serviço de profissionais como você e outros, logo, alternativas assim ajudam muito esses usuários. &lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
