<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>diegoeis.com</title>
  <subtitle>Blog do Diego Eis</subtitle>
  <id>http://diegoeis.com/</id>
  <link href="http://diegoeis.com/"/>
  <link href="http://diegoeis.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2017-09-04T21:00:00-03:00</updated>
  <author>
    <name>Diego Eis</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Websites para as massas</title>
    <link rel="alternate" href="http://diegoeis.com/wix-code-diy.html"/>
    <id>http://diegoeis.com/wix-code-diy.html</id>
    <published>2017-09-04T21:00:00-03:00</published>
    <updated>2017-09-07T18:46:36-03:00</updated>
    <author>
      <name>Diego Eis</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Todo mundo precisa de um website, fato. Seja um individuo ou uma empresa, qualquer um precisa de uma presença online na internet. É isso que as redes sociais fazem para a grande maioria das pessoas do mundo: cedem um espaço para que você tenha uma presença online. Mas para empresas e profissionais, um espaço na internet significa ter um website, customizado, com a sua cara, seu logo, seu texto, suas fotos, falando sobre o seu trabalho. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para essa fatia do mercado, ter um website customizado é caro. Além disso, os profissionais que essa fatia de mercado geralmente encontra são aqueles picaretas que prometem um website bonito e barato, mas somem no meio do caminho. Já tive dezenas de cliente que me procuraram exatamente porque o dev que estava fazendo seus projetos simplesmente sumiu ou falou que pegou outro projeto e desistiu, entre outras desculpas. Para esses clientes, é difícil encontrar um profissional barato, responsável e que faça o trabalho decentemente. É aí que entra o sistemas de DIY, que lhe permitem &lt;a href="http://bit.ly/wix-tableless-pt"&gt;criar site grátis&lt;/a&gt;, como o Wix: sistemas de Site Builder unem a facilidade de ter um site customizado, bonito, com todas as funcionalidades necessárias para controlar e publicar um site, com o preço que essa fatia de mercado tanto precisa: grátis ou perto disso.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Um orçamento simples&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vamos falar a verdade: quanto você cobraria pra fazer um site para um cabeleireiro hoje? Um projeto completo: Design, front-end e back-end. O cliente tem que conseguir mudar o conteúdo, criar ou apagar páginas&amp;hellip; Além de uma galeria de fotos e página com formulário de contato?
Chuto, de acordo com os projetos que fiz anteriormente, okay?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Design&lt;/strong&gt;: de R$4.000,00 a R$8.500,00. Dado que não sou designer, vou ter que contratar um. Depende da qualidade do design. Eu nunca consegui encontrar um designer que faça algo bonitão por menos de R$3.500,00&amp;hellip; &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Front-end&lt;/strong&gt;: de R$3.500,00 a R$4.000,00. Depende de quantas páginas com layouts diferentes vai ter. Mas digamos que uma Home, Página de Texto, contato, galeria de fotos. JS para interface, modal na galeria de fotos, carousel na home, responsive, submenu com os serviços, etc&amp;hellip; Eu não faria por menos de R$3.500,00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Back-end&lt;/strong&gt;: de R$2.500,00 a R$3.500,00. Basicamente Wordpress, certo? Um plugin para form de contato, outro para galeria de fotos, talvez nem precise fazer custom posts&amp;hellip; Tema customizado de Wordpress, de R$2.500,00  a R$3.500,00.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;O total ficaria mais ou menos assim: R$10.000,00, cobrando os valores mínimos. Mas aí vem: &lt;strong&gt;Ah, Diego, você exagerou, muito caro seu trabalho. Me dá um desconto de 50%.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Fica R$5.000,00. Pra chegar nesse valor, haveria uma série de concessões no projeto como: Design comprado de qualquer Template Monster da vida&amp;hellip; Front-end sem Responsive, back-end não dá para tirar. Se fosse quebrar logo de vez, pensaríamos em pegar um template já pronto de Wordpress, onde nós implementaríamos, mas não iríamos customizar nada. Logo, ou eu fico no prejuízo, ou o cliente não tem o que ele realmente quer. Não dá para diminuir o valor sem mudar qualquer coisa no escopo no projeto.   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você realmente quer ficar negociando valor o tempo inteiro com seus clientes? Eu prefiro escolher a faixa de valores e o tipo de cliente que quero trabalhar para não ter problemas assim. Por isso a indicação de serviços como o Wix se encaixa bem em casos onde eu não vou pegar o job, mas não vou deixar o cliente na mão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suponha que você use o WIX como uma ferramenta, do jeito que usamos o Wordpress para fazer sites. Você poderia cobrar um valor inicial de setup e depois o cliente paga a mensalidade do Wix, que é MUITO baixa, começando com R$9,50! &lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Wix ADI - Artificial Design Intelligence e o Editor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora, partindo do pressuposto que você não é designer, não é desenvolvedor, é o cliente final procurando fazer um site se a ajuda de um profissional. Pra tentar facilitar essa tarefa, o Wix criou o que eles chamam de &lt;strong&gt;Inteligência de Design Artificial&lt;/strong&gt;. Ele funciona como um Robô que vai te fazer perguntas simples e se baseando nas suas respostas, ele cria um design pra você.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/EHgX9Ua.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das perguntas é o endereço do seu estabelecimento. Com as informações como o endereço e o nome do seu negócio, o Wix ADI procura na internet informações sobre seu negócio, e monta um card com as outras informações como Telefone. Claro, você precisa ter essas informações atualizadas no Google para que ele consiga buscar corretamente. Mesmo assim, você consegue mudar depois se quiser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/97Dd5wW.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois disso, ele &amp;ldquo;pensa&amp;rdquo; mais um pouquinho e traz pra você uma outra pergunta: qual o estilo de design que você mais gosta? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/anO3QsT.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escolhendo um desses destes estilos, o Wix começa a criar seu website, começando pela Home Page. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/67V0sP1.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você não gostar do resultado, basta mudar o estilo e o design. Para alguém que não perder muito tempo escolhendo os detalhes do layout, essa ferramenta faz muito bem o seu trabalho e te economiza tempo. Agora, suponha que você queira realmente parar e deixar o layout do seu site com a sua cara. Basta você usar o editor de sites do Wix, escolhendo um dos 500 templates que ele oferece ou fazendo o seu próprio design a partir do zero. O que eu não aconselho, já que o Wix tem designers profissionais que desenharam templates bem mais bonitos do que a maioria das pessoas conseguiria fazer. ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/HKpFPb8.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escolhendo um template pronto, você consegue mudar todas as características dos elementos do site. A coisa toda é bem simples de se fazer e mira sempre nas pessoas que não tem nenhuma intimidade com o desenvolvimento de sites. Se você for um desenvolvedor, não há motivo para não usar o Wix para fazer websites para clientes menores e que precisam de um site simples e personalizado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/2nlTyul.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lembre-se: esses serviços são ótimos para uma fatia do mercado que tem a necessidade de ter uma &amp;ldquo;casa&amp;rdquo; online. Muitos profissionais que tem budget limitado não vão conseguir pagar por um serviço de profissionais como você e outros, logo, alternativas assim ajudam muito esses usuários. &lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mulheres na área de TI e Respeito</title>
    <link rel="alternate" href="http://diegoeis.com/mulheres-na-area-deti.html"/>
    <id>http://diegoeis.com/mulheres-na-area-deti.html</id>
    <published>2017-09-04T21:00:00-03:00</published>
    <updated>2017-09-07T18:46:05-03:00</updated>
    <author>
      <name>Diego Eis</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Faz algum tempo que tenho me dedicado a não escrever tantos artigos técnicos. Se você perceber, tenho escrito cada vez menos artigos falando sobre linhas de código e mais artigos falando sobre comportamento, mercado e carreira. Tenho feito isso por vários motivos, mas o mais básico é que eu acho que o mercado precisa amadurecer em outros pontos que nada tem a ver com a parte técnica. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um desses pontos é o respeito pelo próximo, principalmente pelas mulheres. As mulheres nunca foram maioria nesse mundo de TI, isso é um fato. Desde o começo da minha carreira eu encontrei poucas mulheres nessa área e devo confessar que nunca me debrucei para entender os motivos. Sou homem, desligado, que nunca &amp;ldquo;sofreu&amp;rdquo; qualquer tipo de &amp;ldquo;opressão&amp;rdquo; e por isso não senti na pele as dificuldades que as mulheres (e outras minorias) enfrentam para chegar onde chegaram. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas nos últimos anos, as mulheres tecnológicas desse país tem se juntado numa força única, fazendo com que as mulheres ganhem mais espaço nessa área, com mais igualdade e respeito. Mas, sinceramente, eu não sou a melhor pessoa para falar sobre isso, como disse no início, não sou mulher e não saberia retratar aqui qualquer tipo de dificuldade. Contudo, você não precisa saber muita coisa para não ser um babaca, você só precisa ter respeito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há uma grande possibilidade de você que está lendo esse artigo ser homem. Se for, há uma grande possibilidade de você fazer piadinhas machistas, de olhar para uma mulher e assobiar, de comentar com seu amiguinho do lado sobre a “mina” que passou de saia… Essas coisas “pequenas e sem importância” só apontam que falta respeito da sua parte para com as mulheres. Se essa bobeira continuar, NUNCA teremos um ambiente saudável para todas as pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O mínimo que você, homem bonito que trabalha nessa área de TI, deve fazer é ter &lt;strong&gt;respeito&lt;/strong&gt;. Piadinhas importam sim. Assobios importam sim.  Comentários velados importam sim. O jeito que você trata as mulheres quando você está conversando sozinho com o seu melhor amigo, importa sim&amp;hellip; Porque o respeito de verdade não é dado apenas na presença de uma mulher, mas principalmente na ausência dela. Este é o respeito genuíno. Uma piada machista não deixa de ser machista se for feita na presença apenas de homens. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ambiente cruel é um dos motivos de não haver mais mulheres nessa área. É difícil encontrar lugares onde o ambiente seja confortável para mulheres. Ambientes que incentivam a diversidade só podem existir se houver respeito entre os seres viventes (haha) desses ambientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os famosos Códigos de Conduta que os eventos começaram a divulgar uns anos atrás, existem exatamente para criar que um ambiente &amp;ldquo;seguro&amp;rdquo;. Eu sou contra ter um Código de Conduta, não porque eu acho errado, mas porque não entra na minha cabeça que nós precisamos ensinar pessoas a criarem um ambiente &amp;ldquo;livre de assédio para todos&amp;rdquo;. Mas infelizmente existem os babacas e nós precisamos ajudá-los a serem pessoas melhores. Logo, códigos de conduta são necessários e importantes para criar uma cultura ótima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, a minha dica é simples: Não seja babaca. E para não ser babaca é mais simples ainda: tenha respeito pela pessoa próxima a você.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Iniciativas, heroínas e discursos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para finalizar esse rap, é interessante que você saiba e divulgue também as iniciativas que a mulherada tem feito Brasil afora, não apenas para fortalecer a identidade feminina nesse mercado, mas também para ajudar o mercado a crescer em todos os sentidos, inclusive guiando a galera jovem que está chegando agora nesse mundão complexo do desenvolvimento web. &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Mulheres para seguir&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Algumas heroínas que você deveria seguir. Elas manjam MUITO sobre desenvolvimento web, sobre cultura feminina, mercado e carreira. &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://talitapagani.com/"&gt;Talita Pagani&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://mjcoffeeholick.github.io/"&gt;Alda Rocha&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/vanessametonini"&gt;Vanessa Me Tonini&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/AlineBastos"&gt;Aline Barros&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://t.co/93wjxzJZJP"&gt;Livia Amorim&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://transnerd.com.br/"&gt;Evelyn&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.programaria.org/"&gt;Iana Chan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://twitter.com/deboracardu"&gt;Débora Cardu&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/akfzambrana"&gt;Andréa Zambrana&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/rla4"&gt;Roberta Arcoverde&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/biab"&gt;Bianca Brancaleone&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/amandarover"&gt;Amanda Rover&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/nyan07"&gt;Daniela Araujo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E uma menção especial para duas das mulheres que mais admiro nesse mundão das interwebs. &lt;a href="https://ladybugbrazil.com/"&gt;Lucia Freitas&lt;/a&gt; e a &lt;a href="http://s1mone.net/"&gt;Simone Villas Boas&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Iniciativas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Algumas iniciativas destinadas para mulheres ou lideradas por mulheres:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.luluzinhacamp.com/"&gt;Luluzinha Camp&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://railsgirls.com/"&gt;Rails Girls&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.programaria.org/"&gt;Programaria&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://twitter.com/projetodevas"&gt;Projeto Devas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.meetup.com/pt-BR/Codamos-Club/"&gt;Codamos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/CodeLikeAGirlBR"&gt;Code Like a Girl&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://codexp.sp.senai.br/"&gt;Senai Code Experience&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://insideoutproject.xyz/mulheres-palestrantes/"&gt;Mulheres Palestrantes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Artigos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alguns artigos sobre poder feminino no mercado de TI:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=H9EJF3Q1mis"&gt;030 - Deb Xavier: criando uma rede poderosa para incentivar o protagonismo profissional feminino&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://imasters.com.br/desenvolvimento/mulheres-na-ti-codando-igualdade/"&gt;Mulheres na TI: codando a igualdade&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://medium.com/@bernarddeluna/ajudando-mulheres-a-se-tornarem-palestrantes-tech-1-desconstrução-do-medo-2a2c4e3c33cb"&gt;Ajudando Mulheres a se tornarem Palestrantes TECH — #1 Desconstrução do Medo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=hg3umXU_qWc"&gt;Todos nós deveríamos ser feministas | Chimamanda Ngozi Adichie | TEDxEuston&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://shipit.resultadosdigitais.com.br/blog/como-organizamos-o-rails-girls-e-como-voce-pode-comecar-a-programar/"&gt;Como organizamos o Rails Girls e como você pode começar a programar&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://braziljs.org/comite-de-diversidade/"&gt;Comitê de Diversidade&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=0HBeBrp3xJc"&gt;Empoderamento feminino | Maíra Liguori&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://code.likeagirl.io/the-techgirlz-manifesto-20a0b798bc19"&gt;The TechGirlz Manifesto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://medium.com/@liviamorim/falei-sobre-os-machistas-no-twitter-e-eles-não-gostaram-b9873a4ef075"&gt;Falei sobre os machistas no Twitter (e eles não gostaram)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://code.likeagirl.io/i-finally-got-a-job-as-a-software-engineer-a83c7a745afb"&gt;I finally got a job as a Software Engineer!&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Compartilhe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Eu não devo ter colocado um monte de links interessantes aí em cima. Mas me ajuda aí nos comentários, com links e outras iniciativas que você conhece. &lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>3 coisas que um Product Manager não deve fazer</title>
    <link rel="alternate" href="http://diegoeis.com/3-coisas-que-um-product-manager-nao-deve-fazer.html"/>
    <id>http://diegoeis.com/3-coisas-que-um-product-manager-nao-deve-fazer.html</id>
    <published>2017-09-04T21:00:00-03:00</published>
    <updated>2017-09-07T18:42:17-03:00</updated>
    <author>
      <name>Diego Eis</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ser um Product Manager é chato. Muita gente acha que existe um glamour em ser a pessoa por trás do produto e é isso que seduz muita gente desavisada. O ponto é: não existe só uma pessoa por trás de um produto, mas um time inteiro. Logo, alguns PMs insistem em cair nas armadilhas da vida. Separei 3 coisas que na minha opinião, ajudam a esfolar  a relação do PM com o resto da empresa:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Não tente construir algo que você acha correto;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não esqueça de dar os créditos;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não espere que o time execute cegamente suas ideias;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Não tente construir algo que você acha correto&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É normal que um PM colha todos os dias opiniões e críticas sobre o produto de pessoas de áreas de diferentes. São pessoas com perspectivas e expectativas diferentes, que muitas vezes tem opiniões sobre uma parte do problema que as afetam todos os dias. Essa posição é privilegiada porque é como se você tivesse olhos em todos os lugares, recebendo percepções diferentes e tendo uma visão panorâmica dos problemas que os usuários podem estar passando. Um bom PM consegue compilar toda essa informação e usar a favor do produto, que aliás, essa é uma das obrigações do PM. Contudo, se você se deixar levar, é como se toda essa massa de informação tivesse se originado de você. Logo, você se torna o dono da verdade e acha que tudo o que está escrito na sua User Story é a coisa correta a se fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Provavelmente você deve trabalhar em um time misto, composto por designers, front-ends, back-ends, testers, BI/dados e marketing… todos eles, de alguma forma, lidam com o cliente. Embora uma das suas obrigações seja advogar pelos usuários, eles também tem esse papel, cada um da sua forma e ponto de vista. A “junção dos seus poderes” deveria refletir as necessidades e feedbacks do usuário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que diferença do bom e do mal PM, é conseguir ajudar o time a entregar o produto certo para os usuários, e muitas vezes isso significa entregar um resultado de que você não acha o ideal, mas que o time tem plena certeza da solução. Eu sei que isso dói na alma. É como se você estivesse perdendo poder, ficando com o ego ferido por achar que você deveria ser o responsável por todas as ideias executadas no produto… mas relaxa, não é bem por aí. Não tente construir algo que só você acha correto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Não esqueça de dar os créditos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Se você levar ao pé da letra a observação anterior, muitas das ideias que serão implementadas no produto não serão suas. Não fique triste por isso, você não é o único responsável por ter boas ideias para o produto, você só é responsável pelo produto. Além disso, você também é responsável por validar se uma ideia é boa ou ruim e geralmente você não faz isso sozinho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Designers, geralmente, tem ótimas ideias enquanto eles estão prototipando e investigando uma tarefa. Os stakeholders vivem tendo ideias, boas e ruins. Eu sei que rasga seu ego quando alguém, que não está ali na trincheira, que nunca conversou com qualquer usuário tem uma ótima ideia. Mas por mais que seu ego esteja rasgado, os créditos pela ideia, pelo seu bom desenho e pela execução devem ser dados aos seus respectivos donos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro dia que chorei por dentro porque um dos diretores, que não conhece nadica de produtos propôs fazer um MVP. Ele estava extremamente correto naquele momento e eu me senti um lixo, porque fazer um MVP faz parte do dia a dia do produto. Eu deveria ter dado aquela ideia e não ele. Mas caramba, que bom que ele teve essa ideia… :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dar os créditos encoraja a colaboração do time. Geralmente eu tento dar sempre os créditos para o time e tento encorajar cada um dos integrantes a fazerem o mesmo. Se tudo der certo, uma boa ideia e uma execução impecável nunca virá apenas de um individuo, mas do coletivo. Isso também se aplica às más ideia e as execuções mal feitas.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Não espere que o time execute cegamente suas ideias&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Uma das tarefas mais tediosas e mais importantes do PM é transcrever todas as ideias em um formato que o time consiga ler, entender e executar, que são resumidas nas famosas User Stories. Geralmente nós escrevemos essas histórias nos colocando no papel do cliente, seja interno ou externo, juntamente com todos os critérios que o time deverá executar ao pé da letra antes de dizer que a tarefa foi terminada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um time fraco executa as tarefas seguindo estritamente os critérios escritos, sem nem ao menos questionar o objetivo final daquela história. Um PM fraco não contextualiza o time sobre o problema de negócio ou do usuário que aquela história está resolvendo. Geralmente, antes de escrever uma User Story, eu faço um documento muito maior, onde contém não apenas a história, mas todo o contexto usado para defender aquela ideia perante os stakeholders e também perante o time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O PM não deveria esperar que o time executará cegamente suas ideias, e o time deveria questionar o PM sobre as motivações para eles executarem aquela história. Não estou dizendo aqui que o time precisa ser convencido o tempo inteiro sobre cada tarefa. Em um ambiente onde o time é bem informado e entende a visão do produto e da empresa, as motivações por trás da história estarão claras desde de antes ela ser escrita e priorizada.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Para ler mais:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://lifehacker.com/give-credit-for-an-idea-to-the-whole-group-to-encourage-1644737603"&gt;Give Credit for an Idea to the Whole Group to Encourage Collaboration&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.mindtheproduct.com/2011/10/what-exactly-is-a-product-manager/"&gt;What, exactly, is a Product Manager?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://news.greylock.com/let-s-talk-about-product-management-d7bc5606e0c4"&gt;Let’s talk about Product Management&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://medium.com/@joshelman/a-ceo-of-a-company-is-ultimately-responsible-for-setting-the-overall-vision-and-making-sure-the-29efc477e9f6"&gt;Why I don’t like saying a PM is “CEO” of a product&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.forbes.com/sites/jacquelynsmith/2013/04/30/9-things-you-can-do-when-the-boss-takes-credit-for-your-work/#671cd68e7795"&gt;9 Things You Can Do When The Boss Takes Credit For Your Work&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.mindtheproduct.com/2012/10/how-to-make-products-that-people-love/"&gt;How to Make Products People Love&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Node.js - o back-end do front-end</title>
    <link rel="alternate" href="http://diegoeis.com/nodeJS-back-end-front-end.html"/>
    <id>http://diegoeis.com/nodeJS-back-end-front-end.html</id>
    <published>2017-08-04T21:00:00-03:00</published>
    <updated>2017-09-07T18:43:59-03:00</updated>
    <author>
      <name>Diego Eis</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;O Node.js se tornou popular a partir de 2009 quando Ryan Dahl, criador do Node.js, divulgou seu projeto para o mundo. De lá para cá ele só tem crescido e ajudado o JavaScript a se popularizar ainda mais com a &amp;ldquo;Linguagem da Web&amp;rdquo;, agora, não apenas por ser praticamente onipresente na web, mas por quebrar a barreira de ser usada apenas no front-end, passando a ser usada também no Back-end.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se liga na Timeline legal que o Gergely Nemeth fez contando a história e os passos do Node.js:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src="//cdn.knightlab.com/libs/timeline3/latest/embed/index.html?source=1rt8Xqpno-s7oNFCEKMYHoJexw24DIUcSkTABx2avcV8&amp;amp;font=Default&amp;amp;lang=en&amp;amp;initial_zoom=2&amp;amp;height=650" width="100%" height="650" frameborder="0"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Aqui você também consegue &lt;a href="https://github.com/nodejs/node/blob/master/AUTHORS"&gt;ver a lista de todos os contribuidores&lt;/a&gt; do Node.js, por ordem de contribuição. São 1417 contribuidores até agora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um desenvolvedor que trabalha com Node.js é um back-end ou um front-end?
Eu brinco bastante com isso com alguns front-end que se embrenham no mundo do Node.js, porque dado que podemos chamá-lo uma linguagem hack-end, o ser que começa a programar em Node.js, começa a fazer Back-end. Logo, essa divisão de front-end + back-end passa a não fazer mais sentido. Nós trabalhamos com uma linguagem de programação, que pode ser usada tanto no front, quanto no back e pronto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de uma ideia tão legal quanto o Node.js, surgiu o &lt;strong&gt;io.js&lt;/strong&gt;. O io.js apareceu em Dezembro de 2014, a partir de um fork do Node feito pelo Fedor Indutny (que pela lista do Node, foi o 112 contribuidor do Rode), mas que era um integrante core do time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O problema era que durante bastante tempo os commits no projeto do Node caíram bastante durante um tempo entre 2014 e 2015. Além disso, a galera não estava gostando muito da forma com que a Joyent, que é a dona da marca Node.js estava levando a governança da coisa toda. Aí você já sabe: os caras forkaram o projeto, criaram o &lt;strong&gt;io.js&lt;/strong&gt;. Mas depois, em 2015, houve um merge do &lt;strong&gt;io.js&lt;/strong&gt; para o projeto original, que já estava na versão 4, e os dois grupos voltaram a trabalhar juntos sobre o Node.js Foundation. E desde 2016 o site do &lt;strong&gt;&lt;a href="https://iojs.org/en/"&gt;io.js&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; recomenda o Node.js.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="http://anandmanisankar.com/posts/nodejs-iojs-why-the-fork/"&gt;Nesse post&lt;/a&gt;, o Anand Mani fala um pouco de toda essa história que rolou entre io.js e Node.js.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hospedar Node.js é simples: a plataforma inteira do Node pode rodar em Linux, OS X ou FreeBSD e até em Windows. Como várias linguagens, o Rode pode ser controlada via linha de comando. Existem algumas empresas online que facilitam a hospedagem de Node.js, como a &lt;a href="https://www.umbler.com/br/"&gt;Umbler&lt;/a&gt;, que tem um &lt;a href="https://www.umbler.com/br/hospedagem-nodejs"&gt;serviço maneiro que roda o Node.js em um container Docker&lt;/a&gt;, com MongoDB nativo e tudo o que tem direito. Você não precisa ficar configurando servidor para lá e pra cá. Só chegar e já era.
E hoje, com hospedagem barata, não há desculpa para você não começar a aprender um pouco que seja de Node.js.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para aprender Node.js é importante ter uma base de JavaScript, para isso existem cursos online, por exemplo, vídeos no Umbler Academy, tutoriais e comunidades no Facebook e Google+. Para quem quiser ir além, vale estar por dentro de MongoDB e Docker - duas tecnologias utilizadas pela maioria dos desenvolvedores em Node.js, de acordo com pesquisa da Node.js Foundation.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Para começar com Node.js&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Uma &lt;a href="https://tableless.com.br/categories/nodejs/"&gt;categoria inteira do Tableless sobre Node.js&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://forum.tableless.com.br/t/iot-node-js-arduino-etc/243"&gt;IoT - Node.js - Arduino etc - NodeJS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se você se decidiu pela Umbler, eles tem uma &lt;a href="https://help.umbler.com/hc/pt-br/articles/115001793863"&gt;área inteira com tutoriais de Ajuda com Node.js&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://academy.umbler.com/umblercast-mandanodes/"&gt;Podcast da Umbler&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://anandmanisankar.com/posts/nodejs-iojs-why-the-fork/"&gt;História sobre a quebra do Node.js e o io.js&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://academy.umbler.com/primeiros-passos-com-node-js/​"&gt;Vídeo Primeiros passos com Node&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Throughput - Saindo do básico</title>
    <link rel="alternate" href="http://diegoeis.com/throughput-saindo-do-basico.html"/>
    <id>http://diegoeis.com/throughput-saindo-do-basico.html</id>
    <published>2017-05-29T21:00:00-03:00</published>
    <updated>2017-09-07T18:46:41-03:00</updated>
    <author>
      <name>Diego Eis</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Em um ambiente de desenvolvimento de software, &lt;strong&gt;throughput&lt;/strong&gt; é o número de tarefas entregues (que foram para DONE) em um período de tempo. Esse período de tempo é definido pelo time, contudo, normalmente medimos a quantidade de tarefas entregues dentro de uma semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geralmente o dado de Throughput é utilizado para calcular apenas a média de entregas semanais do time. Quero que você tente pensar um pouco mais além, tentando utilizar esse dado para te dar informações mais interessantes sobre a vazão do seu time. A ideia é que você consiga ter as seguintes informações:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Qual foi o mínimo de tarefas que o time entregou em uma semana?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Qual foi o record de entregas de tarefas em uma semana?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Geralmente entregamos XX tarefas por semana.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Em 25% das vezes, o time entrega XX tarefas por semana ou menos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Em 75% das vezes, o time entrega XX tarefas por semana ou mais.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Throughput é diferente de Velocity&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Enquanto o primeiro marca a quantidade de tarefas feitas em um período de tempo, o segundo é baseado  na unidade que o time escolheu para definir o tamanho de uma história, portanto, são duas métricas bem diferentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Throughput só é totalmente confiável se &lt;strong&gt;as tarefas forem de tamanhos similares&lt;/strong&gt;. Eu prefiro quebrar as tarefas no menor tamanho possível de forma que elas continuem sendo incrementos funcionais. Por isso não costumamos definir &lt;strong&gt;story points&lt;/strong&gt; ou qualquer coisa parecida para as tarefas, já que nosso objetivo é fazer com que as tarefas sejam de um tamanho suficiente para serem entregues em uma semana.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Dia da entrega da tarefa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Não importa qual a metodologia ou framework de gestão de projetos você esteja usando, para medir o Throughput você precisará saber o dia em que a tarefa foi entregue. Não importa qual a ferramenta que você usa, contanto que você saiba a data de conclusão da tarefa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse é o único dado que você precisa imediatamente. A partir dele, iremos descobrir outros dados para nos dar todas as respostas que precisamos.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Descobrindo a semana da entrega do projeto&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A partir da data da entrega do projeto, você vai descobrir a semana do ano. No meu dia a dia, eu utilizo a planilha do Google para fazer essa conta. Lá tem uma função chamada &lt;code&gt;=weeknum();&lt;/code&gt;, que me dá o número da semana de uma data específica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abaixo segue uma tabela fake de tarefas que foram entregues. Na coluna da semana, usei a função &lt;code&gt;=weeknum();&lt;/code&gt; para descobrir o número da semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/WoCWk8Q.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;| Semana     | Data de entrega | Tarefa |
|:&amp;ndash;|:&amp;ndash;|:&amp;ndash;|
| 1 | 1/2/2017 | Mudar cor do botão
| 2 | 1/9/2017 |  [Widget de Texto] Alterar tamanho de texto nativo do template
| 3 | 1/16/2017 | Criar fila com RabbitMQ
| 3 | 1/16/2017 | Uma outra tarefa qualquer
| 1 | 1/2/2017 |  Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.
| 1 | 1/2/2017 |  Morbi eu elit sed turpis imperdiet sagittis et in ligula.
| 3 | 1/16/2017 | Pellentesque sagittis nisi eu eros vulputate aliquet.
| 4 | 1/23/2017 | Vestibulum ornare sem nec consequat sodales.
| 4 | 1/23/2017 | Quisque non diam id nisi sagittis ornare.
| 2 | 1/9/2017 |  Phasellus posuere odio vitae pretium facilisis.
| 3 | 1/16/2017 | Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.
| 4 | 1/23/2017 | Morbi eu elit sed turpis imperdiet sagittis et in ligula.
| 1 | 1/2/2017 |  Pellentesque sagittis nisi eu eros vulputate aliquet.
| 2 | 1/9/2017 |  Vestibulum ornare sem nec consequat sodales.
| 3 | 1/16/2017 | Quisque non diam id nisi sagittis ornare.
| 4 | 1/23/2017 | Phasellus posuere odio vitae pretium facilisis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora que sabemos o número de cada semana, podemos descobrir o Throughput, ou seja, a quantidade de tarefas entregues de cada uma das semanas. Para tanto, em outras células, faço outra coluna de semana, colocando os números referentes a cada semana e faço uma contagem de quantas tarefas foram entregues na mesma semana usando a função &lt;code&gt;=countif(intervalo, critério);&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/Ti36irG.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;| Semana     | Throughput (Issues entregues) |
|:&amp;ndash;|:&amp;ndash;|:&amp;ndash;|
|1|4|
|2|3|
|3|5|
|4|4|&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa informação já é importante o suficiente para algumas pessoas: você acabou de descobrir quantas tarefas foram entregues em cada uma das semanas. Já dá pra fazer um report maroto básico para os chefões. Vamos agora tentar responder as perguntas do começo do artigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/jkZ5DHm.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Qual foi o mínimo e o máximo de tarefas entregues em uma semana?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vários motivos podem tornar o desenvolvimento de software um ambiente complexo: bugs imprevistos em produção, infraestrutura que sai do ar, férias de desenvolvedores, falta de testes, imprevistos, pedidos de tarefas urgentes e etc. Tudo isso pode influenciar as entregas semanais do time pra pior. É legal entender os motivos que fizeram com que o time entregasse pouco em uma determinada semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por outro lado, há semanas em que muitas tarefas foram entregues. Isso não é necessariamente bom, já que o time pode ter saído de uma semana ruim, onde as tarefas estavam represadas até que os problemas fossem resolvidos. Ou, se não houve problemas, a alta das entregas podem ter sido resultado da alta produtividade do time&amp;hellip; o que é uma ótima notícia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para saber qual foi a semana que você entregou menos ou mais tarefas, usaremos duas medidas de dispersão: &lt;strong&gt;mínimo&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;máximo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://imgur.com/84MzTzK.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bastando usar as funções &lt;code&gt;=min(intervalo)&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;=max(intervalo)&lt;/code&gt;, saberemos a resposta dessas perguntas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://imgur.com/lD1EBVo.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No nosso exemplo, tivemos uma semana que entregamos apenas 3 histórias (semana 2), e a semana que entregamos foram 5 histórias (semana 3).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Geralmente entregamos XX tarefas por semana.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Com o tempo, o time começa a identificar uma cadência de entregas, entregando mais ou menos o mesmo número de tarefas. Com a medida de tendência central &lt;strong&gt;moda&lt;/strong&gt;, nós descobrimos qual é a quantidade de entregas mais comum do time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://imgur.com/avcxCBr.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para descobrir esse número, usamos a função &lt;code&gt;=mode(intervalo)&lt;/code&gt; do próprio Google Sheets e pronto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://imgur.com/eWGfk4C.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo, descobrimos que na metade (ou mais) das semanas analisadas, nós entregamos 4 tarefas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É possível também ter uma análise desse tipo usando um gráfico de histograma, que vai mostrar com que frequência entregamos uma quantidade específica de tarefas. É um assunto pra outro post, talvez, mas segue abaixo o gráfico:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://imgur.com/jl5o3Zz.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Quartis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora, para sabermos quantas tarefas são entregues por exemplo, em &amp;frac14; (um quarto) do tempo, nós usamos os quartis, que são medidas que dividem uma amostra. Basicamente os quartis dividem nossa distribuição (as tarefas entregues nas semanas) em 4 partes, de forma que consigamos responder que em 25% o time entrega XX tarefas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para isso, usamos a função &lt;code&gt;=percentile(intervalo; porcentagem)&lt;/code&gt;. Para exemplificar melhor, vou aumentar a nossa amostra de entregas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://imgur.com/pvd2Kzf.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descobrimos então que em 25% das vezes, o time entregou 3 ou menos tarefas. Logo, em 75% das vezes, o time entregou 3 ou mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://imgur.com/ugoFwbl.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descobrimos também que em 75% das vezes, nosso time entregou 5 tarefas ou menos e que em 25% do tempo, o time entregou 5 tarefas ou mais.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Concluindo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na minha humilde opinião, essas métricas são bem mais úteis do que apenas sabermos a média de entregas. Isso torna o processo de desenvolvimento mais empírico, dando mais informações para que o time se conheça mais afim de otimizar melhor seu esforço.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso também começa a se aproximar, mesmo que basicamente, do conceito de #NoEstimates, que é onde usamos dados históricos para estimar a entrega de um projeto. Mesmo que não usemos em momento nenhum qualquer técnica para prever o dia da entrega do projeto, com esses dados damos um passo bem inicial, onde é possível conhecer a frequência de entrega do time, trazendo mais confiança de quantas tarefas eles poderão entregar nas próximas semanas, dado que as histórias tem tamanhos similares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você quiser explorar um pouco mais a planilha que utilizei, segue nesse link. Basta copiar a planilha e ser feliz: &lt;a href="http://bit.ly/planilha-tp"&gt;http://bit.ly/planilha-tp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lançamento App Easynvest</title>
    <link rel="alternate" href="http://diegoeis.com/app-easynvest.html"/>
    <id>http://diegoeis.com/app-easynvest.html</id>
    <published>2017-05-13T21:00:00-03:00</published>
    <updated>2017-09-07T18:54:16-03:00</updated>
    <author>
      <name>Diego Eis</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Saiu o novo App da Easynvest! :-D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Easynvest está passando por mudanças profundas em todos os sentidos: formação de novas equipes, &lt;a href="http://www.valor.com.br/financas/4892638/advent-compra-participacao-minoritaria-na-corretora-easynvest"&gt;novos sócios/investidores&lt;/a&gt;, estrutura, negócio, tudo. Ao contrário do que muita gente acha: a Easynvest não é uma start-up. Ela já tem quase 50 anos. Está aí no mercado financeiro desde 1968. Mas  fase de crescimento absurdo que ela está vivendo agora é bastante parecido com que as startups vivem, por isso a confusão. Muito por isso também, ela tem chamado a atenção de todo mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conforme eu aprendi sobre investimentos, eu nutri a vontade de trabalhar nessa área. Até que surgiu a oportunidade de trabalhar na Easynvest, que já era a corretora que eu usava para gerir meus investimentos. Não perdi tempo e me apliquei à vaga de Gestor de Projetos. Depois de alguns meses, um teste e duas entrevistas, consegui passar no processo. Fiquei bastante empolgado, não apenas porque eu iria trabalhar numa área totalmente nova, mas porque como cliente, eu poderia realmente ser um agente de mudança em um serviço que eu uso praticamente todos os dias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo que entrei, fiquei responsável pela entrega do projeto do novo aplicativo da empresa. O projeto já estava em andamento quando eu cheguei, por isso algumas fases interessantes do projeto já tinham sido executadas e uma parte já estava sendo desenvolvida e a concepção e pesquisa do Design já tinha sido encaminhada, mas nem por isso foi (e ainda não está sendo) uma tarefa trivial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/8Omfyo4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;O objetivo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O conceito que dirige o aplicativo é simples: facilitar ainda mais a ação de investir. Nós não queremos simplesmente lançar um robô que automatiza todo o processo de investimentos para você. Embora isso seja bastante confortável, você, como pessoa, perde uma oportunidade preciosa de aprender mais sobre como usar seu dinheiro em prol dos seus objetivos. Aqui na Easynvest não queremos apenas tirar as pessoas da miséria (poupança), mas queremos democratizar cada vez mais a informação sobre investimentos, educando, ajudando e conscientizando cada um dos clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que o brasileiro ainda tem muitos bloqueios quando falamos sobre dinheiro. Falta educação financeira em vários níveis e esse é um desafio gigante. Logo, não queremos apenas que as pessoas invistam, mas que elas se eduquem sobre esse assunto e obtenham um pouco mais de conhecimento financeiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://imgur.com/zdthTHM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;O conceito&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Todo o aplicativo é baseado em listas de investimentos. Categorizamos todos os investimentos por tipo. Também criamos o que chamamos de coleções ou playlists, que agrupam investimentos de diversos tipos de acordo com um objetivo específico. A ideia é que você tenha acesso fácil a todos os títulos disponíveis na Easynvest, para comprar e acompanhar seus investimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem é antenado em alguns aplicativos que usamos todos os dias como Netflix ou Spotify, o funcionamento é bastante similar: do mesmo jeito que você tem suas listas para músicas ou filmes, agora você consegue buscar por listas de títulos de investimentos. Simples e rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, você consegue definir filtros para cada um desses tipos de investimentos, facilitando a busca pelos investimentos que mais agradem seu estilo. Temos uma série de outras features  interessantes que ainda já foram desenvolvidas, mas ainda estão no forno, que melhora a experiência de cada pessoa e seus investimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://i.imgur.com/sEkfABf.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Parte técnica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O aplicativo para as duas plataformas foram feitas de forma nativa. A interface inteira foi feita do zero, para que tenhamos uma uniformidade de interface e comunicação visual entre as plataformas mobile e web. Geralmente a galera segue os styleguides de interface das respectivas plataformas. A vantagem disso é não se distanciar muito do uso que o usuário tem com a interface do próprio smartphone que ele está usando. O problema é que manter esse styleguide padrão do SO dos smartphones, descaracteriza a interface que tínhamos em mente. Daí a nossa decisão de fazer tudo do zero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Separamos o app em duas fases: cadastro e parte logada. Em cada uma dessas partes a equipe era formada por devs ios, devs android, designers e programadores back-end. Tivemos algo em torno de 10 a 15 pessoas participando de todo o desenvolvimento.  Além do trabalho nativo dos apps, nós aproveitamos para iniciar uma mudança drástica nos nossos serviços back-end. Uma revolução gigante que vai nos dar flexibilidade num futuro bem próximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://imgur.com/wRWHnjI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Futuro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Essa primeira nova versão foi feita apenas para marcar o novo caminho que estamos tomando. Temos uma série de features que vamos soltar aos poucos até o final do ano, e que vão democratizar ainda mais os investimentos no Brasil. Queremos e estamos realmente mudando a forma com que os brasileiros investem dinheiro em Renda Fixa e vamos continuar abrindo caminho, ao contrário de outras corretoras, até agora, só tem nos seguido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quiser ver como ficou, baixe o aplicativo para &lt;a href="https://itunes.apple.com/br/app/easynvest-renda-fixa/id1065904944?mt=8"&gt;iOS&lt;/a&gt; ou &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.easynvest.rendafixa&amp;amp;hl=pt"&gt;Android&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
