<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Saude on Blog do Diego Eis</title>
    <link>https://diegoeis.com/tags/saude/</link>
    <description>Recent content in Saude on Blog do Diego Eis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://diegoeis.com/tags/saude/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O pensamento de um leigo sobre alimentação, saúde e medicina</title>
      <link>https://diegoeis.com/saude-alimentacao-estilo-de-vida.html/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/saude-alimentacao-estilo-de-vida.html/</guid>
      <description>Perseverar nos maus hábitos por falta de domínio próprio, é o caminho correto para uma vida sem saúde e infelicidade.
 Muito incrível como a Dieta Gracie e a Dieta do Mediterrâneo são parecidíssimas (com pequenas modificações) com a dieta que a Ellen White descreve como sendo a correta escolhida por Deus. Sem entrar no conceito se você é Cristão ou não (eu sou), mas se você gosta de alimentação, ela diz que uma alimentação baseada em oleaginosas (castanhas, nozes etc), verduras, legumes, grãos e frutas são o regime perfeito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre se livrar de uma hipertensão e um câncer</title>
      <link>https://diegoeis.com/sobre-se-livrar-de-uma-hipertensao-e-um-cancer/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/sobre-se-livrar-de-uma-hipertensao-e-um-cancer/</guid>
      <description>O Cardiologista Eu me sentia muito mal todas as vezes que me levantava. Tontura, visão escurecendo, cansaço e principalmente pressão alta (15.9) me levaram a visitar um cardiologista.
Chegando lá ele mediu minha pressão, pediu uma série de exames e me disse mais ou menos assim: “Não posso dizer que você é hipertenso até fazer esses exames pra confirmar.”
Fiz os malditos exames, incluindo aquele que fica medindo sua pressão o dia inteiro e aquele de correr na esteira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre ter informações que ajudam a ter uma vida saudável</title>
      <link>https://diegoeis.com/sobre-ter-informacoes-que-ajudam-a-ter-uma-vida-saudavel.html/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://diegoeis.com/sobre-ter-informacoes-que-ajudam-a-ter-uma-vida-saudavel.html/</guid>
      <description>Essas são algumas anotações que tenho feito sobre o que tenho lido e aprendido com a tentativa de perder peso. Como são anotações, não espere que tudo faça sentido.
Não sei se você já leu o livro 4 Horas para o Corpo. Leia o primeiro capítulo aqui (em português). No livro, um cara chamado Timothy Ferriss, gastou pelo menos 3 anos entrevistando médicos, atlétas e uma série de outras pessoas para saber como perder peso, hackear o corpo e manter uma vida saudável.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>